中國恐被邊緣化 當川普與金正恩直接會談時

3月8日，美國總統川普(特朗普)接受了朝鮮最領導人金正恩的邀請，同意於5月前和他會晤。英媒認為，川普與金正恩將進行一場歷史性的會晤，但中國恐將被邊緣化。

根據英國《金融時報》報導指出，當川普在準備與金正恩進行歷史性會晤時，有如他正獲得「尼克松訪華」時刻，一個可能改善和宿敵的關係，也因而帶來地緣政治變化的機會。1972年尼克松與當時的中共前黨魁毛澤東的會晤，其主要內容是如何抗衡蘇聯。而這次川普和金正恩的會晤內容，將會與中國有相關的。

報導中說，針對川普與金正恩會晤，最傷心的將是中國及其領導人，但對金正恩來說，他一定相當開心，因他似乎僅做了一個很小的讓步，就將促成此次會晤。

據英國BBC報導，當朝美二國開始接觸之後，中國能發揮的作用將非常有限。香港嶺南大學亞太研究中心主任張泊匯認為，未來中共或將無法掌握提前瞭解美朝談判的內容，因此有可能會被邊緣化。

根據海外中文媒體報導，朝鮮很想要減少對中國食品與原料援助的依賴性，金正恩對這個越來越強硬的中國，可說越來越擔憂，甚至超過任何其它事務。近幾年來，中國還相當嚴肅地考慮在平壤更換政權。

報導中稱，於公開場合中，中國當局會相當謹慎地歡迎川普即將到來的對朝鮮訪問，不過，背後中國會盡一切所能，來防止一個統一的朝鮮半島落入美國的勢力範圍之內。

韓國青瓦臺國家安全辦公室負責人鄭義溶（Chung Eui-yong）在3月5日至6日，率領代表團訪問朝鮮，期間雙方達成協議，同意二國首腦在4月底於板門店舉行會談。朝方更確表示，若消除對朝鮮的軍事威脅，及保障該國的安全，就無理由保留核武器等，朝方希望能與川普直接進行會談。

3月8日，鄭義溶向川普與美國高級官員們介紹了韓朝官員的會晤簡報之後，在白宮外對記者們宣布川普同意接受朝方的邀請，並同意與金正恩會面的消息。

中國或成最大贏家